點解咁多人買股買到集郵咁？

點睇？點解

分散投資，降低波動性及風險
因為我地大家都冇水晶球預測未來

y 唔就咁買etf

因為連登仔鍾意開基金

因為佢地覺得自己眼光好過班基金佬

呢個Portfolio有咩改善地方？

得200k 本, 都要分30% 買4隻ark連入面d 成份股有overlap都唔知

啲錢佢自己既 佢鐘意點使都唔關我地事既

有咩動機

年輕人自己選股多啲野學
玩1-2年，如發覺自己都係跑唔贏大市
到時先轉玩ETF都未遲

後生仔最緊要學嘢

開頭係既，幾個月後好學習人地既優點，就會明白倉位唔洗多

ETF你無得隨時走單隻股票，但你當自己好似ETF咁買你幾時都可以單隻走。

大把傻鳩係咁

依一點係雙面刃，壞處係當你買入/賣出個別股份必然會影響左其他股票係成個投資組合內既比重（除非你成個投資組合按比例賣出）

買得咁多隻通常係9買正常人邊睇到咁多間公司發展

就係當集郵咁買，目標係集齊最賺錢嗰二三十隻

all in 一兩隻嗰啲，我欣賞你嘅膽識，不過咪放長雙眼睇下邊個笑到最後

真心
50萬以下本金揀一兩隻優質股重倉，例如tsm/tsla

證明香港多有錢人